[上 年 捐 肝] 為表揚其德行 新發現螢火蟲命名為「鄭凱甄怪眼螢」

香港昆蟲學會指，「鄭凱甄怪眼螢」屬全世界2000多種螢火蟲當中，第一隻以香港人姓名命名的品種。 香港昆蟲學會又表示，「鄭凱甄怪眼螢」亦屬全球已知的第4種怪眼螢，以往3種均為描述自博物館內的舊螢火蟲標本，而且只有雄性。今次的新品種不但源自野外活體，而且更同時發現雌性成蟲活體。 學會指「鄭凱甄怪眼螢」也是首隻同時具備自身發光和在紫外光照射下，全身發光的螢火蟲。

捐次肝俾人笑一世

其實應該有徵詢過當事人嘅意見㗎嘛？

「鄭凱甄怪眼螢」，學名「Oculogryphus chenghoiyanae」